\section{Datatype: Boolean}


\begin{frame}
\frametitle{Wat is een Boolean?}

\begin{itemize}
  \item<1-> Een Boolean datatype beschrijft een waarheid,
  			of of er aan een conditie voldaan wordt: ``Juist'' of ``Onjuist''
  \begin{itemize}
    \item<2-> In het Engels, ``True'' of ``False''
  \end{itemize}
  \item<3-> Een Boolean kan dus slechts twee waarden aannemen: \\ Hij is ``Binair'',
  			en is dus ook te beschouwen als een Binair getal: 1 (juist) of 0 (onjuist).
  \item<4-> De Boolean wordt ook gebruikt in de Logica om op een formele manier
  			te redeneren over de juistheid van argumenten.		
\end{itemize}

\end{frame}





\begin{frame}
\frametitle{Wat is het nut van een Boolean?}

Booleans kunnen gebruikt worden om je programma te conditioneren:

Onder bepaalde voorwaarden (condities) heeft je programma een andere output.

\vspace{0.5cm}
\pause %1
Neem bijvoorbeeld de ABC formule:

\pause %2
Afhankelijk van
\only<5->{\underline{het teken van de discriminant}}\only<1-4>{het teken van de discriminant}
zijn er nul, een of twee oplossingen.

$D=b^2-4ac$

\vspace{0.3cm}
\pause %3
Wat is hier de conditie?
\pause %4

\end{frame}





\begin{frame}
\frametitle{Voorbeelden van statements}

Condities zijn statements zoals:

\inlineticalc{C=2} \inlineticalc{\pi\!3} \inlineticalc{A>6} \inlineticalc{A<B} \inlineticalc{X\ge42} \inlineticalc{0\le A}

\uncover<2->{Vraag: Wanneer zijn deze 6 condities ``true'' (juist)?}

\visible<3->{
De 6 mogelijke boolean operatoren zijn:
\begin{itemize}
  \item \tifonttxt{=} Gelijk aan.
  \item \tifonttxt{\!} Ongelijk aan.
  \item \tifonttxt{>} Groter dan.
  \item \tifonttxt{<} Kleiner dan.
  \item \tifonttxt{\ge} Groter dan of gelijk aan.
  \item \tifonttxt{\le} Kleiner dan of gelijk aan.
\end{itemize}
}

\end{frame}





\begin{frame}
\frametitle{Voorbeelden}

	\begin{minipage}{0.48\textwidth}%
		Welke conditie hebben we nodig om te eisen dat iemand minstens 12 jaar oud is?
		(\tifonttxt{A} is de leeftijd van de gebruiker.)
		
		\vspace{2pt}
		\visible<2->{\inlineticalc{A\ge12}}
	\end{minipage}%
	~
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}%	
		\begin{ticalc}[4.8cm]
			PROGRAM\:OUDERDAN\\%
			\:Disp\,\qt HOE\,OUD\,BEN\,JE?\qt\\%
			\:Prompt\,A\\%
			\hfill
		\end{ticalc}	
	\end{minipage}%
	
	\visible<3->{
	\vspace{25pt}
	Stel dat \tifonttxt{R} een getal in een programma is,
	die slechts gelijk is aan \tifonttxt{0} of \tifonttxt{1}.
	Het beschrijft of het wel (\tifonttxt{R=1}) of niet (\tifonttxt{R=0}) regent.

	Welke conditie kunnen we gebruiken om te kijken of het regent?

	\visible<4->{\inlineticalc{R\!0} ``Het regent niet niet''; Of \inlineticalc{R=1} ``Het regent wel''.}
	}
	
\end{frame}










% EOF